# AllureExtension

[[_TOC_]]

Зависимости:
- `modules:ModuleTester:1.0.0`

## Описание

Расширение JUnit5.

Предоставляет аннотации: `@Log`, `@Logs`, `@ExtendWithAllureExtension`, `@Version`  

В качестве встроенной функциональности реализовано добавление ссылки на тест-кейс (`@TMSLink`).  
>    Для корректной работы:  
    - в тестовых ресурсах проекта должен располагаться `allure.properties` с заданным свойством `allure.link.tms.pattern`  
    - тестовые методы не должны иметь в названии цифры, кроме номера ТК

### API

* Класс `Steps.java` - методы для оборачивания действий в шаг отчета Allure, получения текущего шага и истории шагов

* Класс `Attachments.java` - методы для крепления данных к отчету Allure

* Классы `EnvironmentParameters.java`, `StepParameters.java`, `TestParameters.java` - методы для передачи параметров в отчет Allure

* Класс `LoggingService.java` - метод `$log()`, заменяющий объявление локального логгера

### Аннотации

1. `@Log` - регистрирует лог для прикрепления к отчету allure.
                        **Указывается над тестовым методом или классом**  
2. `@Logs` - позволяет передать несколько `@Log`. 
                        **Указывается над тестовым методом или классом**
3. `@Version` - регистрирует версию ТК для прикрепления к отчету allure 
                        **Указывается над тестовым методом**

    > Для теста сканируются аннотации всех уровней (класса, наследуемого класса и тд)

3. `@ExtendWithAllureExtension` - регистрирует данный модуль. Заменяет собой `@ExtendWith(JUnit5LoggingExtension.class)`

## Настройка

1. Импорт модуля [в `build.gradle`]

    ```groovy
    dependencies {
        implementation("modules:AllureExtension:1.4.0")
    }
    ```

1. Регистрация модуля в Junit5

    Регистрируется установкой `@ExtendWithAllureExtension` над базовым классом (класс, наследуемый тестовыми классами. Как правило, `Base`)

1. Опционально. Регистрация слушателя Аллюра (`Steps.java`)

    Скопировать из ресурсов модуля папку `META-INF` в ресурсы целевого проекта
